石鏡泉報：3成青年擬移民 當中逾4成料2年內成行

青協青年創研庫一項調查發現，近3成青年有意移民或移居外地，當中逾4成青年預計在2年內移民，而導致青年考慮移民的3大社會因素，依次為港區國安法的施行（50.7%）、特區政府管治令人失望（49.3%）及認為社會撕裂嚴重（31.3%）。

下一代發展成移民主因

調查於去年12月8日至13日期間進行，訪問了525名18至34歲青年。調查發現，有移民打算的150人，首3項個人因素為下一代着想（32.7%）、喜歡外地生活模式／文化（30.7%）、想拓闊視野／機會（28%）。另外，外地有適合自己發展機會以及想去海外讀書／進修則各佔18.7%。

逾半受訪者為移民儲備資金

有意移民的受訪者，目前亦為移民做了不同的準備，包括留意相關資料（60%）、儲資金（51.6%）、找中介公司查詢（13.3%）。

至於沒有移民打算的344人中，留港首3項社會因素是香港社會生活方便（45.1%）、治安良好（29.4%），以及認為本港仍有發展機會（17.7%）。至於首3項個人因素則為親人／朋輩在港（70.6%）、資金不足（56.1%）以及土生土長故未有打算移民（25.3%）。

點解可以仲頂到2年？

佩服

係窮阿

因為好多都想睇定個疫情先
甚至睇埋出年選特首先走
所以暑假之後一年會係重點

唔係有人天真到 以為有個新特首 香港就唔會 咁快赤化

特首選舉係假㗎!有得走今年好走啦,呢道係殖民地嚟

認為本港仍有發展機會（17.7%）

大灣區機會

班黃嘅真係咁諗,到依家仲想o係殖民地選市長!

窮+未grad

今日食飯班老野咁講

可能人哋反共反咗幾十年呢.

好多想等英國回復正常易搵工先去
香港仲生活到

呢 D 理由都好好笑

可能下個月就禁出境, 落閘啦

我仲後生, 無負擔的話, 一定一早plan 好晒, 準備走人

明顯係草錢
加上加拿大deadline係兩年後

大家做調查要答，留港支持大灣區

呢個真

不過今年暑假一定係名校退學潮

轉去外國讀, 半工讀啦

係呢一代唔肯咁做啫

上一代好多人都係咁去外國

Gogogogo

咁你永遠留係度都得

「香港仲生活到」係你真正既原因

無論港共點玩鳩你, 失去所有自由, 你都OK

而家外國搵工唔易，如果有份穩定嘅工，儲住錢直到全球疫情穩定並經濟復甦，而家移都係 burn 錢

連燈仔邊有咁醒呀

今年始終全世界都經濟差.
起碼2022年先會正常返. 等多1-2年好正常.
係香港就盡力搵錢+低消費

加拿大deadline係兩年後

即係你現在開始讀CANADA DIPLOMA都趕唔切DEADLINE前畢業呀

你搞清楚個 DEADLINE 係乜嘢 DEADLINE未？

係幫幫手

我已經覺得香港生活唔到

佢地可以仲覺得香港仲生活到

自由對佢地嚟講, 應該係一文不值

仲特你老母 戇鳩仔
而家習核心啊

有錢有工 => 香港仲生活到 => 唔走

無錢 => 無錢走唔到 => 唔走

唔係咁易
冇論錢、人際同工作方面

有D人冇積蓄點都要易搵工佢先生存到
唔係個個拎住幾百萬失業都冇所謂咁
你又走左未

走幾多， 落幾多。 極速融合

2年打工都搵多接近100萬
移左民都冇咩可能頭5年搵返依個數
點會咁快移

香港人去外國搵工, 係任何時候都唔易

過去200年, 從來無易過

石生咪教人用棍亂打疑似示威者???

我諗住移

其實每一年都係一樣

你留係香港就最好

特首只係扯線公仔

資金不足（56.1%）
唔移嘅原因係移唔到根本冇人想留

批咗 VISA 咪即走

唔會等等等

你唔係黃？

啱啱畢業如果冇屋企人幫助
當你一個月儲$5000
一年就儲到60,000
兩年先係120,000
唔儲兩年錢點搞?

我身邊 D 同事咁諗麻

你去到英國係唔搵錢既咩?

其實有錢攪得掂邊屋企，邊個想留

我反共同主張港獨嘅時候都未有佔中,我點會同你哋班後知後覺嘅人一樣？！

八大甚至好似High diploma畢業5年內咪apply得
點解要突登再讀Canada Diploma？

兩年儲定錢
開啲account 都開成半年

其實唔關選特首事，唔同格離班蝗蟲，你過去係要諗點生存

英國明明可以比你全家移

你又要攪掂屋企？

你咪全家去英國慢慢攪掂屋企囉

身邊差唔多年紀都有幾個考慮緊

拎筆首期去外國做二等公民都好過第時屈係張龍床做順民

飛到英國, 一星期開完ACCOUNT啦

你個屎忽唔肯郁啫

而家更加難，過咗武肺，travel restriction 解禁就唔同講法

利申：儲到下年，拎埋 contract gratuity 就走

我真係聽過有個自稱黃既 FRIEND 講「大灣區真係有好多機會」

跟住我問佢：有D乜機會？

佢又答唔出

香港都有4成藍絲嘅 仲有起碼一成係港豬，咩都唔理，有錢就得

我屌你老母臭閪啦賣港離地撚

係囉 上面啲人唔識閱讀理解

應該唔關特首事
一黎係外國疫情，二黎香港揾錢真係快啲，喺香港儲多啲錢先移多啲保障

岩岩畢業冇錢點走啊
利申:應該會尾班車加拿大

要行動啦 咪喺度考慮
特別係有 BNO 嘅人
最低限度入 Express Entry pool

點樣做二等公民？本護照特別啲㗎？定係無得選領袖啊？

憑咩覺得一去到英國就會搵到工
嗰邊就業市場又唔係好

一定換個黨委做特首，到時連商界都要撤

點樣「二等公民」法？
你解釋嚟聽下？

個個有bno 咩
冇錢+封撚晒關點走啊

真
希望中嘅唔該咁答
屌你老母如果唔係佢封鎖邊境

唔好尻UP啦
話冇錢嗰啲 其實BELOW5-10萬已經走到
你係搵2-3萬 根本冇緊要 去到外地都係搵緊咁多錢
你係努力溶入到地生活既 根本就連你係新移民都冇人會屌你
唔好講走唔到，係你冇決定
身邊啲人就算成身物業都好都係3-4個月就走到
唔好講人地有錢 做野一定快
人地要考慮多過你 人地要放棄既野都多過你
仲話要等多幾年既，你到時一定走唔到

因為冇錢，btw，提提大家，錢唔好擺香港

香港失業率高定英國失業率高?

言下之意係香港你做緊一等公民？
享有緊乜野一等權利？
係咪有國安法？

英國無封
到埗隔離10日

咪話唔係個個有bno status 囉

佢可能真係覺得

係香港被林鄭玩到牲畜一樣

民選代議士被任意DQ

而自己係一等公民

你點得出呢個結論？
訪問咗好多人？

咁呢樣要問你父母,

係你父母既責任

初三赤口你問吓佢地點解要你做中國人

#2唔見咗
5毛真勤力

有撚錢咩，去乞食呀

你可以留係大灣區發達

我係五毛, 我去英國啦

你留係大灣區

二等公民從來係自己對自己嘅睇法，唔係別人對你嘅睇法

60%嘅一半=30%
30+40%=70% 人想走
屌你老母啦
可唔可以答留港
佢咁搞法遲早鎖港

首先你要買張機票
之後你要租屋
頭三個月應該都未搵到工不過都要食飯
如果黑仔頭半年都未搵到工
唔通返黎

先唔講幾多等公民

事實係，當地僱主偏向請返本地人，即使大家資歷/技術差唔多

係 唔好激嬲共產黨
人地睇住盤數仲洗睇d 19民調咩

實有一部份係咁嘅,唔使咩都要做統計嘅

2年接近100萬 會唔會離地咗少少 你講緊係一個月最少4皮人工

deadline係申請
我一早有資格去，再用兩年儲錢囉
咁都可以get錯

一定要去英國？
去澳洲，佢唔開關，我去條撚

以前冇武肺
而家武肺搞到失業率咁高
搵工唔易
好多人都係等疫情完咗先走

齋講失業率唔indicative
但我想特別指出嘅係
英國嘅失業率都係升緊
咁多咗人同你爭
你又啱啱過去連喺英國最基本嘅生活技能都未學識晒
邊有咁快搵到
如果唔係申請visa嘅時候點解要俾proof話自己有支持到自己一年嘅積蓄
佢係咁有信心你唔帶一年錢(let's say 3個月錢就得啦)

有錢更加唔洗走
香港有錢根本係天堂黎

係屋企人反對
至少我係，老豆老母逼我讀書讀到畢業
我冇眼睇

2021年唔會仲有青年人弱智到覺得林鄭林鄭林鄭下台下台下台 就解決到問題掛

係囉 起碼都要帶20萬過去燒掛

老一輩個啲係咁諗丫麻

馬雲有錢啦
咪又係比人係中國係咁批

應該係儲下生活費

順便睇下加拿大入藉條件係咩

之前蕭山快問快答有人問讀唔讀埋個大學先走
佢答有得讀梗係讀埋佢先走
有啲差1-2 年讀完可能真係應該讀埋佢

渣住 50 60 萬走去英國會否太冒險？

個個25 歲渣住層供完既樓等賣過千萬即走咩

所以唔同人有唔同考慮
低人工/容易過到去搵差不多人工既咪容易d
相反，高人工既留係香港儲到過去買樓既錢先走，何樂而不為？

治安良好

唔緊要嘅
你照計你搵到幾多
預過到去cut一半先 (1/4係稅呀NHS surcharge or equivalent啦, 其他就係經驗discount咗呀做唔返本身嗰行呀同埋(尤其是專業職系)外國人工係低啲)

英國已經打緊針

我都係可能2024-2025過加拿大
grad咗之後儲一年半年錢先走

盤數未必反映到人心
最多中產撤資
但香港90-00 兩個未必有資產
但係未來人才勞動力

有deadline嗰個係open work permit
至於你講嘅趕deadline 應該係仲未公佈嘅pathway 2 - 加拿大畢業即有PR，係未知道deadline嘅

to sum up,
要2023年前畢業？未知
要2023年入學？未知
只係知畢業會變PR

但你講到所有黃都係咁，我先咁問

一個月儲5000咁少

咁你走先啦，我家人逼我 grad 咗先

我2021 fg打算一兩年後讀個master著草
英美澳加咁撚貴下下幾十萬點樣即刻走
屌我香港都係食緊full grant炸

係呀 老一輩部分超離地

香港後生會淪為67暴動後嘅左派 基本上無大公司大機構請 嚟緊赤匪一定會盡情報復當年67戰敗嘅屈辱 香港人無定企

係囉 起碼儲10萬先啦
最好20萬
而家可以諗計搵錢

共產黨從來都係決定做咩再用民調扮民主
黨安法都係咁 佢搵喉舌出得民調就擺明車馬想做

一樣
lockdown 下都唔知點搵工

而家香港俾支那當殖民地咁殖民，支那殖民同英國殖民係完全2回事
集中營選營長係唔會改變到集中營入面嘅人的命運

喺中国有錢冇權仲撚危險

屋企長老係mind set 要攪，資金係其中一項重要既定海神丹咁

你咁講得代表你唔明

資金不足（56.1%）

咁老實講呢啲訪問都係問黎托 走唔走都係得個講 話走嗰啲最後尾有冇走冇人知

呢幾年要儲多D錢

source？
邊度寫2年後？

問題就係有冇一兩年比你

你估個個都係連燈仔fg 起手50K咩

邊撚個得閒睇佢選特首
肺炎都冇可能完到
要走就極速啦

唔知等唔等到8月添

721恐怖分子石鏡x

訪問了525名18至34歲青年

其實35-55歲嗰班，都有唔少 會走/想走

冇辦法
點都讀埋degree嘅咁

其實淨係最近個出入境條例都已經令好多人覺得響起警號

有啲人如果啱啱收咗master呢類唔知點

（我仲諗緊讀唔讀埋先過去，依家last Semester ......）damn it!

首先…
我上年年中報考車牌
依家都未考到筆試

巴打睇路，佢個計劃係去到2023年
不過你用其他正常方法都得嘅

大把因爲 疫情未完 唔夠錢 未讀完書 諗緊移去邊

開撚哂啦我

完咗武肺先

巴打如果佢年尾落閘你點算

咁咪留返佢地係香港囉。

唔明D乜?

一齊留係香港啦

馬雲有板你睇

我諗好多人都冇得咁驚，都係見步行步，因為落閘幾時都得，分分鐘聽日都有可能，所以都冇得咁驚，唯有係可行既最短時間內離開

邊有人，仲要後生仲對特首有咩期望？

咁你有撚排俾你叻一take過，你仲要等一年甩p換番個正式牌先換到外國牌

其實就係讀緊書或者做嘢冇耐嘅人比較猶豫

儲夠二百萬cash 夠唔夠錢可以走佬？

大學生未畢業積蓄得四位數
唔留低儲下錢可以點?

唯一原因係冇錢啫，個小圈子選舉邊個想睇

屌你老母依啲撚樣憎同路人仲憎過對家
死撚開啦老屎忽
你老母比狗屌嗰陣你都未出世啦

你有批文嘅話帶50k都走得,前提係一個人走

無， 純粹因為稅貴同武肺先唔走住

係呀，所以應該都係多數人見步行步，冇得驚d乜，當然我都鼓勵大家諗一兩個緊急方案for短期內走

咁你走左未？

連登仔話去外國乞食好過留喺香港

即係你老 + 有負擔 所以又唔走了？
然後叫d後生快d走？

好多都等疫情後外國個經濟好返啲先起行

估計未

邊有憎啊

外國大把機會 去外國賺錢好過啦

乞外匯 正啦

唔識自己搵都去追下post啦

唔係下話
幾大？做緊咩？

0.3*0.4 =0.12

你自己走左未？

然後自己會有 一千幾百個理由同藉口 暫時唔走住
但結尾就會叫人快d走

其實合理

4成藍絲
你諗多咗 2-3成啦

真係不痛不癢

同埋藍絲先走得最快

要夠錢過去燒幾年先敢過去

啱
真係急起上來可能得一到兩個禮拜就要走

係呀, 多野係身, 想走又要諗, 走又唔得灑脱, 唔細個了, 時間係我最大敵人
至於後生走唔走, 自己揀, 唔到我叫, 每個人情況都唔同, 我只能話如果我後生剛畢業, 必走, 而家, 要諗

721教人用水喉藤條打人

有錢藍絲 先有本錢走
有得接近零成本移民

俾d志氣得唔得呀

自己身家性命, 比一個車牌HOLD住

我真係聞所未聞

叫人快d走，對自己有咩好處？

好多人有超過1份學歷

做嘢冇耐, 又猶豫

搵緊高人工既, 又猶豫

退埋休既人, 又猶豫

留低做林鄭奴隸算啦

不如去外國考

咁用錢投資／創業移民都唔叫零成本移民既

得1萬時, 話要5萬先走

到有5萬時, 話要50萬先走

到有50萬時, 話要200萬先走

到有200萬時, 話要1000萬先走

講到尾 走既只係少數
可能20-30萬人
一年150+專材都打和
無事無幹 留返香港好過啦
英國失業率高撚到驚

不過我心係想多d人走既 咁留低既人 機會就多左

因為唔係個個都好似連登仔咁幾十k一個月幾百萬身家又冇朋友冇親人話走就走

自己留係香港會多D機會

稅永遠都貴

香港間接稅都係永遠都貴

呢樣唔會改變

你可以準備一世做大灣人

咁學乜人走

又有班人叫人冇錢都即走 如果我冇錢，一年都揾唔到工嘅話，當用哂d生活費係咪你俾呀？最後咪要被逼返嚟香港囉

人地儲多少少錢先去都要比你地班cctoy嘅人批鬥，真心弱智

你比錢囉
冇錢冇技能人哋國家唔會比你喺度拎佢福利

我呢個係參考翻之前嘅timeframe

第一個禮拜頭就開始喺文匯大公呢啲地方出文放風試水溫

跟住第一個禮拜尾就開始有scmp呢啲報紙放風，途中加插人民日報放風

第二個禮拜頭就政府開始準備立法/實施

第二個禮拜尾就立法/實行

佢地d理由 根本唔係理由黎

40+

做文職

睇吓邊個有命到最後

退咗休覺得自己命不久矣
反而唔走

所以得3成 因為根本走唔起

冇得驚咁多架啦，見招拆招啦

所以香港疫情唔會好番

我就唔明, 朋乜友? 親乜戚?

要全部冚家入晒集中營先開心？

收皮啦，五毛

入境處做緊嘢

讀緊書

我話你知 大撚把依仲啲人

呢個係警號，但似乎未夠多人知道呢樣野既嚴重性

搵定自己想去嘅地方有幾多飛機班次

自己有幾多嘢要帶走

重要文件擺咗喺邊等等

呢啲嘢幾時做都得

啲人唔知咩叫鬥地主

咁冇辦法
錢已交只可以讀
但如果未就去外國讀啦

香港依家不知幾多人想鬥地主

其實好多人有樓要賣，
二來疫情，等多一兩年

你走左未？

錢走晒

出埋VISA人都走

唔知你地等乜

99%未

即係未
中完六合彩 我都走

新移民岩岩落黎？

你咪咁離地啦
睇下新聞啦

你永世都係大灣人

外面世界, 唔關你事

特別係公墓員

周圍都封關
我諗差唔多暑假就會開始

等緊其他國家出多啲細節
同埋武肺搞掂就起行
襯呢一年再儲多啲錢先
預50-70萬兩條友過加拿大或澳洲
但澳洲而家好似難啲
英國係最後選擇

睇乜新聞？

共產黨恫嚇你既CCTVB新聞？

係 講到走真係好容易咁
唔係叫人唔好走 但都要時間計劃下架
真係話走就走咩

40 歲鬆啲，有層樓，有仔女，本身可能外國讀書拎咪身份，呢啲要走好易

香港日日都有賣樓成交,
睇吓房屋台

講到依家無得賣樓咁好笑

你要多少時間計劃？
1個月定10年?

呢啲真係最撚無用既回覆，非黑即白，現實中大把人因為唔同原因未走得（住），咁就要俾你講到去大灣區

個人建議，留返啲錢係外國讀 master，讀完你就有 connection，做野都方便

無錢, 咪留係大灣區囉

「有撚錢咩，去乞食呀」先係最無用既回覆

都要時間架

blocked user
唔洗回

咁小

要多少時間?

師兄藍到咁 點會走姐
有錢嘅話 你人權呀 面呀 老母呀 都可以唔要㗎啦

連登仔係咁上下
個個月入50k生活無憂無慮
想移去邊就去邊

佢本身係出名五毛

咁你仲唔走？
真係見招拆招啦我自己就
個個人都有唔同嘅計劃

全職兒子

VISA批埋咪走囉

錢已走晒

唔通等落閘?

所以日日放上面d人播毒

本身冇咩儲蓄既話準備2年資金差唔多啦
個個連登仔FG 50K咩

我先唔似你D垃圾要靠父母啦

真
成日講親就你父母點

係阿，我都係target外國
希望兩年儲到

會唔會pack好行李先

BNO要批？

same thought
一唔洗檢疫etc就走

所以我係叫你地快d走架
但好撚失望 見到個個又乜又物 都唔撚肯走
黃屍們 唔好衰比我睇啦 今晚就走啦

你點解覺得唔洗

旅遊證件黎 批乜鳩

blocked

岩 只聽到黃的聲音
自然自high 香港99%人黃

你就二等公民有投票權㗎。

因為未存夠錢

因為唔夠錢 尤其一家大細唔係話走就走到

哪有簽證你老母
而家國會先至審安全港法案 而家就希望佢嗰個法案唔好比克魯茲講中有間諜滲透

已封鎖會員 - 百粵箭神_熊渠

未覆佢嘅咪再覆條離地撚

買完機票就冇錢
過去要瞓街
仲要疫情下唔知過到去幾時先搵到野做

佢會答你冇錢係你問題

明顯我呢句係曲緊 點解咁難明

呢個就係學生面臨嘅困局

佢地都要取捨

石鏡泉 721

有啲嘢用唔著嘅咪送走先囉，如果喺彼岸有人接應的話

好多機會仆街就真

有錢嘅一早走撚咗啦屌
利申00後 無BNO 成日望住你班人成日講風涼話

未走都要離岸

得三成其實唔高，年輕人suppose 係流動性高嗰批
不過我自己身邊十個先得一個plan 緊，所以話香港人忍耐能力真係好勁

其實好低 如果大家真係咁重視民主自由 真係覺得有生命危險入集中營 1年內走都應該過5成

巴打而家係咩國家

佢會話冇bno係你問題, 關我撚事

留喺香港真係等死，不過去留就自己諗，無話對錯

巴打弱智？2021年仲香港有錢就係天堂？有權係党員就係天堂。誠哥都轉錢走啦，天你老母咩

係就唔會咁多人走啦on9

香港

我自己俾自己個準則係蘋果日報

到蘋果都收檔個陣，就係時候起行

即係未走

移去邊？

其實所有地方請人都prefer 請本地人架啦，除左香港

但我識有深藍絲（80後）無諗住走，覺得立左國安法既香港越嚟越好

個撚狗俠出晒名on9仔嚟

我5月就走到
你要記住你係走難 唔係移民咁簡單
放唔低宜家既生活 就準備一世困係香港 做港共奴隸

有搵3000蚊一個月既機會

關你撚事咩石鏡泉，最叻叫人拎武器襲擊人，721鄉黑支援宣傳主席

做黃墓員

我都覺 奈何啲錢喺老豆老母到
佢哋唔肯課金幫我嘅話，有幾多條路線都冇用

有食元素周期表嘅機會

連登仔係GME, AMC同SNDL 輸哂

你唔識就唔好衝出嚟柒啦

人在天堂，錢在共產黨

至於沒有移民打算的344人中，留港首3項社會因素是香港社會生活方便（45.1%）、治安良好（29.4%），以及認為本港仍有發展機會（17.7%）。至於首3項個人因素則為親人／朋輩在港（70.6%）、資金不足（56.1%）以及土生土長故未有打算移民（25.3%）。
姐係未走既多數都係被迫架姐
而唔係主觀覺得可以留係度

你條五毛做乜？想留人呀